---
author: à compléter
title: Films
---
# Films

Ces films offrent une variété de perspectives sur les défis et les dangers liés à la cybersécurité, souvent mêlant suspense, action et réflexion éthique.
Chaque film offre une perspective unique sur différents aspects de la cybersécurité, faisant d’eux des outils pédagogiques précieux pour comprendre les défis et les implications de la sécurité informatique dans notre monde moderne.
Ils offrent des leçons précieuses sur les dangers et les défis de la cybersécurité, et nous encouragent à adopter de bonnes pratiques pour protéger nos données personnelles et professionnelles.

##  Wargames (1983)

**Synopsis :** un classique qui montre comment un jeune hacker peut, par inadvertance, déclencher une guerre nucléaire potentielle. Ce film met en évidence l'importance de la sécurité des systèmes militaires et de la protection des données sensibles.

**Intérêt pédagogique :** ce film illustre les dangers de l'accès non autorisé aux systèmes informatiques critiques et les conséquences potentielles des erreurs humaines en matière de cybersécurité. Il met également en lumière l'importance de l'éducation en matière de sécurité informatique pour les jeunes.

 <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Wargames_(film)" target="_blank">Article sur wikipédia </a>

## Sneakers (1992)

**Synopsis :** une équipe de spécialistes en sécurité est engagée pour voler une boîte noire capable de déchiffrer n'importe quel code. Ils se retrouvent impliqués dans une conspiration gouvernementale et doivent utiliser leurs compétences pour se protéger et exposer la vérité.

**Intérêt pédagogique :** _Sneakers_ démontre l'importance de l'éthique en matière de cybersécurité et met en évidence les différentes techniques de piratage et d'ingénierie sociale. Il souligne également l'importance de la collaboration et de la diversité des compétences dans une équipe de sécurité.

 <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Experts_(film,_1992)" target="_blank">Article sur wikipédia </a>


## Hackers (1995) 

**Synopsis :** ce film culte nous plonge dans l'univers des jeunes hackers et montre comment des adolescents peuvent accéder à des systèmes sécurisés. Il est idéal pour sensibiliser aux vulnérabilités des systèmes informatiques et à l'importance de la cybersécurité dès le plus jeune âge.

**Intérêt pédagogique :** ce film explore la culture hacker et les compétences techniques nécessaires pour pénétrer les systèmes informatiques. Il met en avant les risques associés aux failles de sécurité et l'importance de la vigilance et de la prévention des cybermenaces.

 <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Hackers
" target="_blank">Article sur wikipédia </a>


## The Net (1995)

**Synopsis :** une analyste de systèmes informatiques découvre une conspiration qui implique le vol d'identités numériques. Sa propre identité est effacée et elle doit prouver son existence tout en échappant aux criminels responsables.

**Intérêt pédagogique :** _The Net_ aborde les dangers du vol d'identité et les impacts personnels et professionnels des failles de sécurité. Il montre également l'importance de la protection des données personnelles et de la surveillance de son empreinte numérique.

 <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Traque_sur_Internet_(film)" target="_blank">Article sur wikipédia </a>


## Enemy of the State (1998)

**Synopsis :** un avocat, Robert Clayton Dean, se retrouve par inadvertance en possession de preuves incriminant un fonctionnaire corrompu de la NSA. Pourchassé par les agences de renseignement utilisant des technologies avancées de surveillance, il doit prouver son innocence tout en échappant à leurs méthodes de surveillance omniprésente.

**Intérêt pédagogique :** ce film est un outil pédagogique riche pour explorer les thèmes de la surveillance, de la vie privée, de l'éthique de la cybersécurité et des implications sociétales des technologies de suivi modernes.

 <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Enemy_of_the_State_(film)" target="_blank">Article sur wikipédia </a>



## Swordfish (2001)

**Synopsis :** un pirate informatique est recruté par un agent secret pour aider à voler des milliards de dollars d'un fonds gouvernemental illégal. Le film explore les enjeux éthiques et moraux de la cybersécurité et du terrorisme.

**Intérêt pédagogique :** ce film met en évidence les dilemmes éthiques liés à la cybersécurité et au cyberterrorisme. Il explore les conséquences potentiellement dévastatrices des cyberattaques et la nécessité d'une réglementation et d'une vigilance accrue.

 <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Op%C3%A9ration_Espadon_(film)" target="_blank">Article sur wikipédia </a>



## Live Free or Die Hard (2007)

**Synopsis :** John McClane fait équipe avec un jeune hacker pour contrecarrer une cyber-attaque qui menace d'effondrer l'infrastructure des États-Unis. Ils doivent affronter un groupe de cyber-terroristes déterminés à provoquer le chaos.

**Intérêt pédagogique :** _Live Free or Die Hard_ »_ illustre l'importance de la sécurité des infrastructures critiques et la vulnérabilité des systèmes interconnectés. Il montre également la collaboration nécessaire entre les experts en sécurité informatique et les forces de l'ordre.

 <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Live_Free_or_Die_Hard" target="_blank">Article sur wikipédia </a>



## The Girl with the Dragon Tattoo (2011)

**Synopsis :** une journaliste et une hackeuse talentueuse enquêtent sur une disparition vieille de quarante ans, découvrant des secrets sombres et des crimes effroyables. La maîtrise de la hackeuse en cybersécurité joue un rôle crucial dans la résolution de l'enquête.

**Intérêt pédagogique :** ce film montre l'utilisation des compétences en cybersécurité pour résoudre des enquêtes criminelles. Il met en avant la puissance des outils informatiques dans la recherche de la vérité et les enjeux éthiques liés à leur utilisation.

 <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Mill%C3%A9nium_:_Les_Hommes_qui_n%27aimaient_pas_les_femmes" target="_blank">Article sur wikipédia </a>


## Who Am I (2014)
**Synopsis :** un groupe de hackers allemands, cherchant la célébrité, se retrouve dans une situation dangereuse après avoir attiré l'attention des autorités et des criminels internationaux. Le film explore les conséquences de la cybercriminalité.

**Intérêt pédagogique :** ce film explore les motivations et les conséquences des actions des hackers. Il met en avant l'importance de la reconnaissance et de la responsabilité dans le cyberespace, ainsi que les impacts psychologiques et sociaux de la cybercriminalité.
 
  <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Who_Am_I:_Kein_System_ist_sicher)" target="_blank">Article sur wikipédia </a>


## Blackhat (2015)
**Synopsis :** un hacker emprisonné, Nicholas Hathaway, est libéré pour aider les autorités à traquer un cyber-criminel responsable d'attaques sur les systèmes financiers et énergétiques. Ils doivent naviguer à travers une toile complexe de cyber-intrigues internationales pour arrêter le responsable avant qu'il ne cause davantage de dégâts.

**Intérêt pédagogique :** _Blackhat_ est donc un outil pédagogique précieux pour comprendre les complexités de la cybersécurité, les menaces modernes et les réponses nécessaires pour protéger les systèmes critiques et les intérêts nationaux. Il met en lumière les techniques sophistiquées utilisées par les cybercriminels et l'importance de la formation continue en cybersécurité.

 <a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Hacker_(film,_2015)
" target="_blank">Article sur wikipédia </a>

## Snowden (2016)

**Synopsis :** basé sur des faits réels, ce film raconte l'histoire d'Edward Snowden et les révélations sur la surveillance de masse. Parfait pour ouvrir le débat sur la confidentialité des données et les limites de la surveillance gouvernementale.

**Intérêt pédagogique :** basé sur des événements réels, « Snowden » offre une perspective sur la surveillance de masse et les implications éthiques et juridiques de la collecte de données. Il suscite une réflexion sur la vie privée et les droits civils à l'ère numérique

 <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Snowden_(film)" target="_blank">Article sur wikipédia </a>


